\begingroup
\let\clearpage\relax
\chapter*{Abstrakt}
\endgroup

Tato diplomová práce se zabývá automatickým generováním animační kostry pro humanoidy
reprezentované trojúhelníkovými sítěmi. Na základě existujících příbuzných metod
byl vytvořen a~naimplementován vlastní postup, který byl poté testován na množině 
vstupních dat, modelů reprezentujících humanoidy. Výsledná animační kostra 
dodržuje předem danou topologickou strukturu a~obsahuje definice omezení volnosti 
pohybu v~jednotlivých kloubech. Kromě samotného generování byla naimplementována
také testovací aplikace, ve které uživatel může interaktivně rozhýbat vzniklou kostru 
a~původní model užitím inverzní kinematiky.


